Virtual Youtubers討論區（107）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) ENTUM所屬 GOOM STUDIO 所屬2020/9/29 開始轉用新形象

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

ウェザーニュース ウェザーロイド Airi（ポン子）
weathernews既天氣主播, 2012年開始以3D登場,主要職責係天氣預報節目播報天氣,
係vtuber一詞未出現前就進行類似既直播.曾因節目方針改面一度面臨廢棄危機,但適逢vtuber潮流開始興起,同埋過往一d直播精華備受關注,知名度上升,因此得以以vtuber名義繼續活動,報導天氣資訊.2018年5月開設youtube帳號
經理人為社內資歷最深主播山岸愛梨.

有部分知名作品既角色都以vtuber出現
有時係由原作既聲優配音,多數目標係宣傳個作品,
例如妹妹公主,小雙俠,馬娘, ハート様

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live等既線下活動
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
早期最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

成員表

積極招募好多新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,5期更加一出道光速突破十萬sub
為英文市場推出既holo EN人氣好高
成員表

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

再個分團叫シュガーリリック

統稱做774箱,
成員表

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber , MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

近期有個歌唱唔錯既個人勢
GuildCQ 所屬既久遠たま, 歌唱力唔錯,
2個月內訂閱去到7千同接去到千5,以個人勢黎講成績唔錯

希望大家可能順便支持下同箱既伊冬ユナ

除左上面講過既GEMS COMPANY 仲有其他Virtual idol

えのぐ, まりなす（仮）, Palette Project 幾隊都係2018年已經開始不過宣傳力度一直都唔係好大,近期多左合作

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義係星めぐり学園個公司內再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續
花雲轉用新youtube,twitter ac, 其他2人用原有ac不變

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,以個人勢身份

2020/9/24
hololive既赤井はあと同桐生ココ因為Show左youtube後台數據,
後台數據顯示左台灣係國,令到某強國網民不滿, 3日後cover正式跪低,2人停3個星期活動

大概既時間軸

Bin C用

警世用

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

情報

多窗睇youtube網

新post留名

咁快又一個post

合理留名 REASONABLE LM 合理的名乗り
FPK Haplei Birthday

返工推唔郁了

留名

LMある

\TAMA/
LM

Lm

講多多支持Solo Star

食屎狗碌鳩留名

10年Tama Yuna粉lm

cn都擺入黎就咪撚貼啦屌
係咪做火山孝子做唔夠 要做埋CN孝子?

點解咁神奇得黑人個frd 放左入去

唔係好想知

而張野多數Reddit整
背刺狗Artia係第二個Admin

佢痴咗線 買曬

Doom果陣都係啦

我而家好撚驚

assassin's creed 全系列耐久

24/7耐久

刺客馬拉松

我新入Ac坑連odyssey都未爆機

撚狗（x
被狗撚（o

千其唔好玩大革命
其他是但

跟蹤任務耐久

聽人講隻驚後面幾集都無咩突破 炒冷飯希望佢唔好玩到悶

LM等今晚8點回家

Ubisoft first time?

十月了
巫女應該差不多復出
應該可以幫Cover 沖喜一下

會龍心畢業爆破先

淨係玩過免費3、4開咗頭就冇玩
舊嘅都好似同刺客冇咩關係 全部無雙
後面Oydessy變埋RPG真係冇興趣

今集英靈殿變化都唔大啦 不過yubisoft開發咗一套新系統幾年內一定無限重用 ghost recon都夠膽死等級制

大革命垃圾到呢（利申爆左機

不過我覺得Odyssey算係個突破位
維京可以期待下 （雖然唔再刺客

3人一齊被畢業（連同龍心）

呢樣反而唔驚
佢出名廢game耐性點滿
以前直播幼兒向game都keep到情緒高漲

跟蹤任務難玩都係英國同法國啫 兩隻啲屋頂結構煩到仆街 其他集數易跟好多

大小姐

而家冇得再睇佢玩呢啲game

版權無計

Odyssey有咩突破 由Origins轉左RPG玩法之後就冇玩掂過AC系列

Odyssey算係最唔重複嘅

冇咩點睇狗嘅原因係因為成日懷舊game直播唔太啱

佢好似想100%埋 玩上癮

其實冇咩突破 除咗將個遊戲時間拖到好長

大革命冇講過革命

個人最中意黑旗，開船果陣可以聽船歌

想點佢玩 ヨーロッパ企画

Ezio三部曲

當時最勁既顯卡都Lag

想睇*

革命個時期，但係主角唔關個革命事

起碼d支線唔係趕工先
大革命梟雄制作組都話趕工趕出嚟

Ubishit出名optimize得差 仲要用埋VMP定唔知Denuvo

但舊game好多時會有意外驚喜
好似隻鼻毛真拳個個都以為係賣ip糞game,
點知玩落發現係神作充滿製作方嘅誠意

有突破，最大突破係背刺唔死人，
我都唔知個刺客設定仲有咩用

應該變左委員長獨家neta冇人敢掂

刺殺唔死我真係屌足兩集

玩到之後個幾輯見到船就驚

真

腸胃炎就俾佢休息下啦

系列顛峰

其實應該係見佢冇講野怕佢有事姐

維京仲有 想死

刺客孝子

syndicate推理dlc最好玩

Desmond

刺客討論區

刺客系列都有得回家

琴日有聽過久遠たま唱歌，確實好聽，聽得出應該有正式上堂學過唱歌。
其他類型既直播未睇到，訂閱一下觀望先。

船長

choco老師

すいちゃん
今日はかわいい！！！

喂喂喂

SOR9，收返，原來講緊萌歌

落地獄

用asmr嘅聲
由兒歌極速升級變r18

做到野

レオナ啲arrange真係好正

等緊下隻翻唱cd

我做弱者算了

我都最中意黑旗 開船真係好好玩
ezio三部曲 買左都冇心機爆
好似淨係玩左3 4 叛變
反面越出越爛

大革命最勁係畫質，然後冇啦

一線頭唔明佢講咩

推慢左咁多，連po已完

無火柴係咁上下

好lag 要down patch 減d市民
又多又冇用

__ __twitter 有幾多人祝福?

推咁快做咩

唔使返工唔使做野咩

唔祝福又比人欺凌架啦

鬼佬入去聽cute noise only

唔知最近係唔係他麻睇太多 𠵱家見到haachama都好似會大細眼咁

回晒家掛住睇live唔得閒推post

心心

刺客講咗3版

Nui Minecraft

兩姐妹 唔駛分咁清楚

家長見一次咪夠囉

又係你

明明把聲好可愛 但唱出黎真係差咁d野

TWITTER睇到Holo 五期炎上, 有冇知咩事, 想食下花生

好小事 燒唔起

都差唔多熄左

你瞓咗幾多日

唔係個個人日日追既

唔係龍心我直頭追都唔追

件事過左幾多日?

好似兩三日了

花生食哂了

話時話486個3D係唔係無左

清潔工鎮魂曲

拖到11月

11月執笠 唔洗出

火雞部電腦行minecraft都會crash

今日西門生日 雙面人有無祝福佢

唔撚真係又關佢事呀
又欺凌後輩
開始懷疑哩隻狐狸係 HL 版妲己

同時雨媽媽一齊做個人勢，真正做大空家組合

たあちゃまっちゃまー

你班友係未讀心讀到痴Q咗線。

其實出tweet前係9月24多啲人投

佢就係想d人投4號再取消佢

同埋我想講人地出得投票都係問班fans想幾多號睇 屌你出黎帶風向做乜撚 咁個投票開黎做乜 問你holo一姐得啦

幾多線

做乜脛

淘寶果d非洲服務

姐係點 FPK個tweet係咩意思?
真係專登帶風向 唔想人同佢撞車?

揾人去賀一賀一姐生日

只可以佩服大神mio嘅占卜

Fpk段野咩2c

simon個推唔係話如果10月4搞佢就好開心咩點解你反向理解

利申 日文N95 睇錯勿屌

有冇人今晚文字live onq生日

始終人地係b站賺最多錢，

有特權好正常嘅

大約係話佢控制慾太強，唔係好事

你唔識傳心

r爆頭
依家傳心已經去到呢個程度

回家啦，後母也是母

含狸句野我覺得唔係好果方面

don't FF too much
上面呢段傳心有少少過火

唔通同你講唔撚得呀死妹釘，嗰日我生日你要讓呀

利申：我個名

嘩，一定開心死

修練到走火入魔

有冇考慮睇下出現條tweet幾多人覆佢投左10月4

完全係疑鄰竊斧喎
我到依家都只係覺得佢做得唔夠多
傳心師已經去到覺得佢做多左既地步

係八婆你唔撚讓 我就好似搞到你炎上
利申：兼職傳心師

Onq 生日10月5 喎。有撞咩

姐係點? 姐係原本係9月多人d 佢出完tweet就十月多人d?

咁應該唔係霸道吧

冇話撞 佢就係想10月4號搞3D live

明明講明前日

我不嬲成日9up d名唔洗理

Onq係大家姐 前一日同後一日都唔可以有大型活動

🎣

Simon

即係佢個tweet有種 想subaru 個3D 幫佢慶祝生日嘅意思係度
所以有啲似係帶風向叫人投10月4

Tama咁早就入嚟待機
好女仔

佢唔係話subaru 唔好撞 係反而想subaru 10月4 搞

是但啦
反正都無得慶祝

上面班友傳心傳到走火入魔

btw我都幾同意千歲巴講，人地整個投票係比fans投，你走出黎吹風拉大隊投某一項其實唔係太含埋

咪係囉 到底點理解段野先解到話鴨鴨個3D live同佢生日撞期

Korone個3d都冇咗啦
擺明cover 壞器材

風向撚

Btw 我投嗰陣係10月4 多啲，
因為嗰日係星期日

今晚フブキ就開3d比你睇

我唔係話唔好傳心 但係喱個好似已經偏離得太遠
望住個tweet都可以反向傳心 八奇思考咩

大家姐唔比壞

八奇傳心師

大神 : 控制慾太強

密室逃脫唔係3D

加旋首歌

想睇堆狐果條Tweet D 留言

開3D回但係支那人無得睇
人哋又要出精

お嬢同486 fd, 所以嗰晚冇去

突然咁多傳心師

唔係發燒咩

佢想病就病

都係了解 承知 不過睇返個poll原來已經差好遠下

等睇486今晚上去開佢波

佢啲名會唔會多到唔知係講緊同一個人

唔會點會 486好女仔

佢今晚煮飯比我食

又要統計一下佢有幾多個名

愈出名愈多朵

咁到底FPK係衰左 定 合理?

又要靠你出進化史了

486已經”我真係恭喜你呀”左西門前輩

畫個花名技能樹啦

呢度d 傳心師已經痴q晒線
講一句都勁多詮釋
就快人地病都話佢詐病

合理
我哋釣魚唔合理

お嬢冇詐病

渣ga 琴日已經話お嬢蛇緊王

勁唔過台仔

米巴呢個全職傳心師都走埋 點比

都幾多善長人翁

咁多痴線佬同TAMA 認親認戚

今日係過左頭七既第一日

有冇傳心師可以教下我，2434個語部最後一個Twitter可以點解讀

HKVTUBER

明明日本妹都係咁 點解聽香港人呢種聲咁撚唔慣

咬字唔清啫

但呢種style咪同miko差唔多 咬唔清 但miko又冇呢種feel

日文就係好聽過粤語

等各位傳心

己經一年半

傳心師啲想像能力唔做輕小說家好浪費

Tama假波 唔識boing boing

有請傳心師
佢個標題既意思係咩

Fbk連登進化史

少主（褒義詞） Fbk>合理（Ptt篇文同埋7月30條Tweet比人拎番出黎屌）> _ _ / / 含埋 （比部分連登仔嘈話合理洗版好悶唔好笑，所以開始有自我審查版本）> 繼續比人抽水（陸續有人表態但係Fbk依然潛水發廢文）> 楊吹雪 白上岳橋 Fpk（ 比人話行為同Omdb好似，連登仔開始兩個撈埋一齊黎講）>成堆圖同潮文 （連登仔開始集體痴線) > 林吹雪/ 白上慧韡 （ 比人話行為同達哥有部分相似，又比人拉埋一齊講）》最近有疑似傳心Tweet（清潔工單野第二日條Tweet）或者以前既Tweet開始比人注意返，抽水行為繼續進行緊，愈黎愈多新名

新名：白上凱婷，閪吹雪，林雪（林吹雪睇錯做林雪），爛狐，爛壺，大家姐（貶義）、一姐（貶義）、橘吹雪（拉打Gag）、白上朔也（拉打Gag）、白上雞皇飯 （潮文），合狸，爛壺西門吹雪，Simon（西門吹雪頭兩個字），白上月娥，林鄭吹雪，畢業使人生更精彩

留言幾好睇 間中去望下

個Twitter下面己經係參拜區黎

係畢業使人生更合理

見到有幾個都係冇睇holo入去做難民

菌=蘑菇 糸即係線 加埋就係比蘑菇綁住 日本最出名既蘑菇就係奈須 應該玩緊fgo等月姬2

根據過往經驗米青係會mon post的，你自己小心啲

你望清楚啲字殘體字啊
下次唔好放支那啲野啦特別係呢啲支那陋習 係要奇奇怪怪咁搞大件事
見過啲支那人駛左錢就係大爺咁賤 叫呢啲細路大叫自己係黑鬼 nigger 無腦 好pk

屌 勁

抽抽抽

可能成咗佛

twitter見到，原來係始於支那
我以為係買星嘅命名權之類嘅野

會唔會係廣東話鼻音重, 聽落好撚霸氣, 一chok D可愛聲就會聽落成個展能仔咁

估唔到都有啲紅sc，香港人真有米

我都想v出道了

支持

一齊出道

屌

好少人賀onq

全力支持！

傳心系vtuber

班CN有無賀一姐生日

係愛

支持 糕sir

補充他麻能量

廣東話聲調多 扮可愛個聲調就會怪左 聽落就好奇怪

所以香港做vtuber做男V有著數

爛口型V

情人眼裡出西施

最有潛力應該係nai

如果你作為Hololive一姐，你本應該感到高興因為這是一種榮譽，你可以帶領hololive不斷前進，你就是大家姐，但是我從來沒有享受過這樣的待遇

含埋一陣間會唔會比人往死裡打

tama玩恐怖驚都幾過癮

公式channel終極回家注意

d對白內容

我係米青最好嘅巴打 係你哋迫走咗佢

唔洗傳心了

論Homolive 係香港嘅可行性

預言

來自staff嘅hidden massage

純粹覺得好笑選角同台詞都咁岩好貼近時事

唔係爆之前已經有依段片啦咩

你都有份迫㗎

你地全部人都欠米青一個道歉

你太睇少支那人嘅pk程度幾年前喺weibo日日見到咁濟勁嘔心 明明只係駛少少錢請低廉勞工 搞度咁隆重以為自己好有錢 仲要睇唔起啲細路笑佢地cheap

就係爆左你先知，未爆之前啲staff想點醒我地
利申 初中有讀傳心系

係呀

パッ係啪，啪a即係打鯊魚﹐即係唔鍾意鯊魚

痴撚線㗎

可能只係想啪啪啪鯊魚

作者寫：「窗簾是藍色的。」
國文老師腦補解釋：「藉由窗簾的顏色，引出作者的被束縛以及憂鬱的傷感。」
作者的本意：「窗簾就他媽的是藍色而已！」

其實我真身係角川喺日本派嚟嘅編輯
宜家公司欣賞你無窮嘅創作力 想邀請你去日本成為下一個川原礫
唔知意下如何呢？

作者的潛意識：「作者被束縛以及憂鬱的傷感促使他買了藍色的窗簾」

不了，角川即係條河好曲，啲水唔順，難搵錢

重有屌你老母角川，我要睇日常第二季啊

依個問題你要先俾部時光機我返去冧咗青葉真司先可以講落去

個皮加賀美社長咁但係把聲達哥咁

如果米青會返嚟 要我回家奶林雪都得

直接幫BOB叔套個美少女VTUBER皮教煮野食

鴨鴨

你邊間咁撚威
有傳心系讀

又要請傳心師

一姐生日 邊個夠薑唔俾面

感嘆號同emoji都係得8個，

串緊一姐生日過唔到900K

傳心師同痴線佬好似無咩分別咁

痴撚線

FBK: 邊個唔俾面就寫落小氣簿

得閒睇連登公海啲9upper不如睇傳心師

傳心師

冇嘢講

我真係恭喜你呀

有咩分別

諗起光明會meme

GTA傳心師勁定HOLOLIVE傳心師勁

今晚到nene玩ringfit

GTA又係咩事

香園圍 白虎山 蓄洪池 唔該大家留意下呢幾個地方

Virtual Youtubers傳心區

需要傳心

不演了

狐狸皮嘅雞
即係假嘅狐狸
暗示個twitter唔係本人post
幫onq洗白

今晚8點

彩虹第一次一齊玩？

係

id玩過，本社第一次

God steam

景將同期屋埋變左做山

KR都玩過 不過佢地講韓文無睇
睇返隻game都2018年出
做咩而家hit返咁

連登係咪冇人打大亂鬥

買左返黎一個星期就冇玩

今年twitch有人玩開始紅

委員長得不破一條仔

我見到steam特價推左上黎，以為新game tim

會唔會學葛葉今日天氣真係好

之前都係同frd玩，而家個網絡好左想出街打下
日本有啲玩家群體分享下角色心得咁，香港好似冇

冇記錯同街場玩幾大火藥味

連登冇咩

揾唔到

去遊戲台switch post問下

咁耐過左氣啦
當時出個陣都有post
打過rank太高深放棄左
都係同fd圍爐好玩

呢種通常又要變耐久

尋日7000到 唱完一萬多D
收台之後繼續升

個女要大啦

一日升左差唔多一倍 CLS
破一萬個下爸爸我差D哭左

全力支援KORONE900K

仲HOLO

一日多六千幾七千，holo應該得鯊魚增長得快過佢

痴線座山搞咗幾耐

9個鐘

狗尋日9000

損人不利己新型bully人嘅方法

噚日開live 前都係7500到
一日多個double

比人景比晴整完先不過估唔到報復方法咁痴線不過有留到tnt比佢炸山

開咗24個鐘啊
除返開其實唔多

希望唔好又無啦啦走

成日未出道少一個

睇落唔廢
應該可以連勝

前日組長live話單數個個組group又會搞到佢落單 有條友話反正好快會變雙數 笑到我仆街

開波

據說係連登最愛嘅有出聲list

我地有傳心師夠 洗撚呢啲list

夏色まつり?

TRPG有啲興趣，唔識個KP

開心死佢

Pekora flat

孝子!成個post都係孝子

好正

近排真係多咗人推
睇住佢由幾千去到破10,000真係

點解咁講

終於要合作啦

大得太快

之前唔係都合作過咩

見佢成日打sc俾黛灰
應該fans嚟

有黛灰

比佢開心左好奈了

原來係咁

睇返原來幾個月前已經合作過

咁有心機

推背圖

今個星期讀台詞改咗時間17:00>19:00(日本時間) 今次主題係idol

佢都唔覆你
如果以覆既次數同認真程度計
米巴最好朋友係橙巴

パトラ7千dl了

luna good girl

一姐生日，應該既

變咗聲樂教學

一齊加入774吧 又唔洗奶共 又有裝備用 大家最愛

回家吧

我同luna講

翻譯plz

要搵日本傳心師

回家後又要玩原神

公主已經在家

你都唔知米巴用原神釣我釣得幾認真
仲有橙巴是大家的 一視同仁 都係咁frd

gay

單推橙巴

你尾果句有另一個意思

收工
補返修女頭先條片先

你對fd 會唔會用心心眼

roboco reply左tweet
船長 講左會係會長channel upload 佢地兩個嘅片
towa 執起左一句comment講會長張床，之後就咁講其他話題
公主 會限講左啲嘢，唔知講乜

this

is

有種haachamachama 嘅Deja vu

講得呢d 睇黎會長都唔會畢業

我剩係諗起
No waifu
Friend

一定唔會

我屌!!做緊嘢唔記得咗

"Friend! We are Friends!"(From 白上岳橋)

如果炒就唔出第2份公告
第2份公告都好明顯想保V

不要試探你的Cover

佢第2份公告已經轉哂字眼做保護 而唔係罰個LIVER
公告要跟日文個份 份公告仲要係BILIBILI冇上過
都保得幾明顯下

高質

巴哈傳心師:暗示龍心事件
上面個list是咪要加人

因為出第一份比太多人屌先想補鑊姐

好似有台仔問點解要叫佢白上岳橋

Hololive >x
Tama > ✓

great

葉子

保護會長人身安全並尊重會長決定而幫佢畢業

傳心傳到

人地和埋音
他麻要分身

你睇下你地做嘅好事
狐皇風評被害啦

葉子同桃都回家了

咁撚樣都傳心 你傻撚左個腦?

我唔係話你...

好尾機

真係好耐無見過pubg

咁你引用佢做咩

人少少認一認柒咪算囉

又有得笑

我冇打到佢地

當年班佬約好有3D之後就一齊做鳩野

咁如果中之人唔做
咁Cover都無辦法架喎

你幻覺

Nene 玩ringfit啲聲完全唔色氣
非常健康

用

狂戰士+語尾消失

語部

咁既話就係最差的結局
龍跪完留係holo 虫獄人大勝利

變綠

都好耐下

而家唔係跪唔跪GE問題 係炒唔炒GE問題
班支那狗係要COCO躝
不過龍就算唔走我相信班支那狗遲早會死死氣返黎睇

算唔算大勝利
要視乎會長返黎之後
做唔做得返自己

始終佢地果時係要迫到佢畢業
呢樣野睇落唔會成真

虫獄人想龍走先安樂喎
cover又然就真

no cover

回家了嗎？

好似係三期生都未出既時候

個綿花糖係只龍嘅言論定係COVER嘅言論
好撚伏

傳心話係cover

個fd逼我睇

A: Cover Me! Reloading!
B: Negative

證明木口改不了吃屎

好合理

比張gif佢地睇

八點等睇holo宮心計

由postal 2開始睇，覺得好有潛力，可惜配信頻率出事

唱同夢追唱果首

好似轉咗做玩fall guy

耳膜破壞始祖

好難想像仲有人會信cover

「キャラクターのセリフが刺々しい」呢句點都解唔到做cover掛
傳心師真係諗得太多

鬼佬們

個皮同把聲我都好鐘意

我覺得可以，唔係好直接
講嘅嘢唔啱聽 = 一中聲明
行為矛盾 = AB稿，第二篇聲明兜番
不過佢用一個角色去借代公司
可能係特登講隠晦啲

你逼他唔睇咪得囉

睇番啲comment都好多人知係講炎上

人型聲波砲

隻臭狐伏我輸

原片日文comment定呢段翻譯嘅comment

吞拿能量待機

未出翻譯片已經有巴哈傳心師傳心，
尋日有巴打貼過link

他麻個朋友唱歌掂唔掂

同tama差太遠

都係我嚟
但冇人覆我 以為冇人睇到

asmr歌姫

Sorry tama個fd BB
趕唔到返去睇你演出

yuna各方面都只係普通人,不過繼續支持

唔係tuna差, 係tama太癲

阿女新片

唔得啦，笑到仆街

他麻能量

tama

船長係到扮呀婆

....佢仲要扮?

育成系

咁佢扮80歲點都有啲唔同嘅

聽唔q明

幾年後既船長

1.43万

真係個個都回哂家

老婆婆

阿婆使我破功

人黎 開LIST

今朝講完話大家唔介意之後個個即刻番哂屋企

回家孝子list：
ALL

完

咪加我 唔關我事

古道熱腸

YAGOO死左

邊有阿婆講野咁快

早會->啊，無食早餐，好肚餓~->仆街，第一堂係體育->同學：早晨，tama，第一堂係體育堂呀，快啲去換衫。 tama：早晨~啊~等埋呀~

舞元唔玩
好正

4條仔玩呢D

我都未返

摘名

我阿女唔會講粗口

正

4個啊叔

very gay

咁先好睇

This

電音嚟講aloe好過tama 好多

仲要下面望上去

個視角CLS

結論：戒holo談何容易，話咁快就返屋企

冇屋企返

一線尾

番左屋企既今晚記得睇埋岳橋

明明係生草直播 點解配埋BGM有d傷感

睇幾次都覺得花畑個皮好頂癮

做一味的事，怎算得上hololive 呢

大膽Iofi竟然唔讓

力一

link都比埋你地

佢地個個隻腳都好長

除咗debut同3D嗰啲直接cut stream
海外同star有讓過咩

dola 係咪特登

大物

大律師白上岳橋

有冇支那消息，好想知佢地想搞咩佢地最好搞大佢，顯得佢地更乞人憎

SOLO要讓

係咪GAY片黎

有社同柴卡已經可以當GAY片

返歸就見到gay test

瞬間年輕比卡超

Sorry，但我以為團寵係Aqua

NOT回家BUT兔田應該GET到篇棉花糖講緊乜

我都無

仲有Haplei Birthday

又有任務

唔返+1
睇4個gay佬都唔睇hololive

船長婆婆連性欲都無埋了

回家開開心心

船長婆婆同接成4萬人
我望唔透D人既喜好

點解健屋咁鍾意玩第五人格

Haplei 無咩人用

佢既bgm真係有d傷感

希望Tuna今日突破3000sub

慢左既BGM咋WO

4個男人玩到個人震係個模問題定真係腳震

介護一味です

講真真係好膽心COCO，唔係膽佢比人炒，而係名種公司私底下既迫壓，先唔講班支那人會點搞鳩COCO，點比壓力佢，問題係公司唔炒佢就得啦咩？
呢次面對班支那人，如果間公司不企硬去支持COCO，就算呢個風波完咗，以後間公司唔單止會比支那巨嬰食住上，重點係都唔知會長以後可唔可以自由咁談吐？唔知佢OR其他人會唔會私下被一堆條約約束，話題被限制，內容被審核、要避談，仲要被迫暗示立場去討好支那人？
COCO做唔番自己我寧願佢走人，無唯幫一間唔企硬去支持佢既公司賺錢。

2000先會唔會好D

興趣既野..

又燒

不過簡單講就是星川說自己買珍奶時曾趁店員不注意偷蓋滿點卡
結果下次再去時店已經倒了

就有人抓出來說有犯罪嫌疑
但因為她沒換 店也沒了所以也沒有什麼實際利益或行為
就只是個屁孩行為而已

不過星川一直以來風格就屁屁的
炎上也沒少過早習慣了 大概影片藏幾天就沒了吧

班支那下次又唔知會搞邊個

就快放送事故

正 among us

開未回家list?

柴卡醬

久遠たま-Tama Channel-
待機ー！！！

可以同夢追組個犯罪集團

WOW左啦

wow

唔講唔知
屌，宇宙海賊

こんるる

你當第五人格推廣員依個名流架？

好撚好笑

又係支國抄襲game不了

你點知㗎

扮完要人比版權佢正宗支那做法

#マリン船長78歳

睇緊

再唔係就買起你原本正廠果間野

冇記錯係抄完隻game,之後買返原本隻game

真係打到乒乓?

twitter trend 日本第3

CLS

一陣一姐生日
應該點慶祝好

用開nordvpn 轉唔到去印度買premium

虹社黑技術

突然想問, 點解柴卡呢條仔好似成日都有3D合作

追蹤到乒乓球

?!真

要不斷試SERVER, 佢大多數INDIA SERVER係比AED

因為依d企劃多數係自己搵人,之後同公司BOOK場
佢屬於成日搵人玩果d

笑到仆街

試左好多個都block晒

叫佢去B站慶祝囉

我估下次應該會玩閃避球

正正經經平時個3D唔做好 但係一搞事就好到出奇

有冇link

之前線下玩咗次 神田有講
搵成10條友打依家大概好難

其實唔難

到時一定穿模穿到仆街

真。係觀眾面前玩閃避球
唔使被人屌自己圍爐偷玩

而家打緊乒乓波

乒乓球追蹤技術

無睇日子
以為今晚8點有阿女睇
點知原來後日先有

待緊機

睇吞拿

有YUNA

啱啱歸家咗一陣 係時候再離家（出門口散步）了

得100幾人

人民幣

連登仔又話支持吞拿

ok

教緊人做數睇唔到住

全面進場 Yuna人

LM計錯數

我從來無講過

ベノム

nord好撚on9 唔係個個server都真係印度 要自己逐個試

你個心有

我想睇網球
之後睇佢哋大嗌梗

ユナ

我個心只有我個女

個對比好殘忍

美兔視點之後第二多人睇應該係不破視點
仲以為係shina

225同接有200個連登仔同台仔

一姐係咪而家開咗直播?

好左wo
上次我聽到會頂唔順
依家仲可以接受

Agger

你個女個心有

平時既個人勢係咁已經多左人

都唔係咁差啫, 係Tama太勁

wfc

回家睇下咪知

等人祝賀一姐
我就繼續睇GAY佬

我以為指唱功

叫好過asmr唱歌架啦

吞拿好過團長好多啦

好好聽

一姐要人!!!!!!!
HO山孝子同我入晒去

要破戒,不了!

會長開live?

33K同接

係度講解規則

睇緊隔離社個一姐 不了

我都睇緊

我都係

250人，多過上次開台

ok 全面進場

一陣又掛到全部比人踢晒又開多次場就好笑

咁難唱得唔得架

4個男人打波又比想像中好睇

幾得意

有D細聲

睇彩虹amongus不了

2樣都係

yuna 而家算唔算三難 唱歌又唔夠tama比 asmr又賣笑 打機720p都頂唔順

唱得好過あくあ

1/4訂閱數,算好啦

夠哂on9

小丑成日打出界

要睇委員長，不了

屌你老母躝啦

YUNA 就係普通HOLO水平

Iofi夠哂大膽

係咪得我一個覺得TUNA 係完全朗讀dreamer

簡單，跪咪唔睇

全視角

YUNA係未琢磨既寶石

你未見識過真正既朗讀

搞事呀? 話你聽我一拳一件

原石
有好大進步空間

我都係咁話

係咪傳心傳到傻撚左

當育成系睇
見到有進步丫

屌 leader真係好好笑

屌咁你仲唔資助佢買電腦？

我支持tuna
但入到去mute 左

阿女都睇緊ユナ

holotools 複數動畫個陣, 係咪淨係可以play一個

做娛樂業嘅真係唔可以期待佢地膝頭哥同腰骨有幾硬

唔開sc點資助呀

要裝多個插件

睇meme睇到見到本性
我願稱你為最強傳心師

among us洗唔洗說明咁耐

唱團子大家族

あくあ有咁弱咩

唱返他麻唱過啲歌

今次岳橋有冇3D？

睇到4個男人玩乒乓波
搞到我諗再過一兩年啲技術可以有幾勁

公主 >> ユナ >>> あくあ
我會咁排

TUNA唸咒師?

唱乜

人哋叫力一

張檯應該唔合比例

頭先個首都叫可以接受 哩首真係頂唔順

冇聽過

唔知唱緊咩文

收手啦

TAKE MY WIFE
TAKE MY LIFE

收嗲啦你地

無

大福殺手

NO~NO~NO~

姐系小丑LOR

このピアノでお前を8759632145回ぶん殴る
暫時三首都係他麻唱過

我其實覺得YUNA唔應該搵D難啪既歌唱
佢應該搵D賣可愛既歌會好D
我明明點歌都俾左首スイートマジック俾佢

將來係咪可以睇VTB打NBA

上次YUNA有幾多人睇？

仲諗緊社霸會唔會極速比人殺
然後就比大福殺左

不過敢唱應該英文有番D水準?
不過我聽唔出係咪英文

200

最高200

200左右

大福好惡 直接捅死委員長

之前聽過佢唱其他 都冇咁離譜

d簡單既字聽得出既

我用無痕search全部都係簡體result

痴撚線咁樣死法我真係以為收錢

戀愛循環、鹿乃果啲歌啱佢

而家咪好囉

點解下下唱到冇氣咁

錯POST

呢類型歌適合佢多好多

今首好左

唱萌歌好番好多

8人場，2個imposter，好快完場

好好多

唱萌歌好好多

委員長死左之後係度講解

400同接

頭先差啲聽到差啲見到真理之門

都多咗成陪

期待下次彩虹3D跳繩係睇到條繩

準備新PO

笑死 分開行到咁

好慘仲未開到會員

一次會都冇開完撚左

痴線 大福殺３個

公主？

Yuna讀咗我句cm

跳10下都咁興奮

咁你又好似太吹起左公主公主兒歌朗讀式本來就唔洗排高低因為同團長朗讀一樣好可愛

DEBI(笑

阿委d反應
有report都睇唔到

係全世界面前vent

A応P

人多亂殺人

400幾人睇

依家先發現走姐得700人睇

呢隻game打字無咁易穿煲

冇人做task

呢d 有愛就得
我係一向鍾意聽公主自彈自唱

尊媽想殺唔敢殺

佢係都唔用本音唱
懷疑佢唔識唱歌

咁樣顯得佢幾cute

問題係個個都攞yuna同tama比

冇咁好比
Enjoy下世間稀有嘅真素人v好過啦

尊媽仲唔殺人

我估大部分人都係因為tama先識yuna
咁樣點樣都會比較兩者

又係TAMA唱過既

阿委全程係到淆底好正

太少task個個一齊行落唔到手

恋愛裁判

唔敢落手

FPK又有新衫...

成班group晒一齊，點落手

輸硬

新人黎講Yuan都算升得快
雖然好大原因黎自Tama

一姐特權 你係咪有意見

得番個好難玩

尊媽唔敢落手

之後就要靠佢自己實力keep住
唔係好快會失人氣

肯定
呢個就係箱推魔法

阿委

一齊行都死

真 冇理由次次都入去掛機

有實力、特色同賣點
就會留到人、同吸引到人

yuan
yuna

究竟係嚟幫Coco定係只係搵人睇Ｖ
說好的Cover Resistance

yuna首戀愛裁判還可以 幾可愛

NEW PO

今日既表現最少我都可以聽住睇其他野

CLS
咁快又一個Post

一堆人面前殺

已經慢咗 呢個post已經頂咗琴晚到依家

就黎輸緊係搵個祭旗

QQ

方丈份人好小氣架...

識殺一定係殺阿委

一姐你當講笑?

聽住打機中

一姐喎 唔畀新衫佢 想死?

大福好上手

佢殺快啲debo就report唔到